%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-math}

\usepackage[a5paper, margin=10mm, includehead]{geometry}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\fancyhead[C]{\textsc{3 --- Modèle exponentiel --- Correction de l'exemple}}

\begin{document}

\begin{exemple}
  \begin{enumerate}[(a)]
    \item
      \begin{itemize}
        \item De 2018 à 2019 : $\frac{4260-4180}{4180}\approx0,0191\approx1,91\%$.
        \item De 2019 à 2020 : $\frac{4350-4260}{4260}\approx0,0211\approx2,11\%$.

      \end{itemize}
    \item Puisque le taux d'évolution entre deux années successives est de 2\%, alors la raison de la suite est $q=1+t=1+\frac{2}{100}=1,02$.
  \item Le terme général est $u(n)=u(0)\times q^n$, donc :
    \[\boxed{u(n)=4350\times1,02^n}\]
    \item L'année 2020 est l'année de rang 0, donc l'année 2030 est celle de rang 10. Selon ce modèle, le nombre de tigres en 2030 sera :
      \[
        4350\times1,02^{10}\approx5303
      \]
  \end{enumerate}
  
\end{exemple}

\end{document}
